公屋撚入

想問下
交倍半租是咪可以交成世 住足成世
定係有限期
我老豆話有限期
我就話冇
房署網站又冇寫
想求證下

求ching教路

輕輕一推

睇你超幾多收入

交倍半租呢？

超大概一萬蚊

好似係連續一年
佢每年計一次數

姐係最多交一年倍半租就要搬走？

唔係啦
佢每年計一次你每月交幾多
好多人年年交幾倍都住得

好 射射
Btw 有冇source 怕說服唔到老豆

你幾人家庭先？超一萬應該照俾正常租

諗緊遲啲3個人 搵5萬蚊就超左額
所以計劃緊
諗住俾倍半租
但老豆又話唔住得耐 最多一年兩年就要走

聽講留三代

屌 有frd 幾層樓咪照住公屋

搭單一問
如果屋企人住緊嗰間公屋有我名
但佢已經60歲
我自己名買私樓有冇問題？

可以keep住交
佢有個限額係爆咗就踢你出街
好似係公屋申請人工限額5倍或者資產唔知幾多倍

只有資產過額或入息超左富戶政策的上限先會被趕走

最新3人家庭的入息上限係$115,050，資產上限係$2,310,000

純粹交倍半租理論上係可以交一世， 但如果你三個人都超左成萬蚊， 即約5萬6千蚊入息，都要注意資產上限， 基本上你正常普通洗費， 再外加過去幾個人一直有d積蓄嘅話， 儲儲下錢好快就爆資產

記住做左富戶之後係每年做審查一次
唔同以前兩年一次
跟番個表過額雙倍，再過就出事

咁你過咗入息兩倍係要交倍半㗎啦
不過要超額五倍先會踢你走，如果真係有本錢搵咁多收返間公屋都應份啦

暫時黎講可以無限期交倍半租
跟你入息掛鉤
住夠十年就每兩年要申報一次
有疑問上房署網頁搵個熱線電話打去問下
或者問下自己屋邨管理處

明白了 多謝解答

師父明白了

無問題
你自己係私樓業主就要喺公屋除名
唔係就要收返間公屋

明白了

明白了 會注意
再諗下 因為過幾年出黎做野 諗定先

射射ching 解答